\documentclass{beamer}
% Compile with [handout] to produce friendly print and shareable format.

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish, mexico]{babel}
\usepackage[backend=biber, style=authoryear-icomp]{biblatex}
\addbibresource{biblio.bib}

\usetheme[
  titleformat=smallcaps,
  sectionpage=progressbar,
  numbering=fraction
]{metropolis}

\title{Experiencias Universitarias}
\subtitle{Licenciado en Ciencias Computacionales}
\author{Luis Alonso}
\institute{laalonso\_eu@protonmail.com}
\date{24 de marzo 2021}

\definecolor{softgreen}{RGB}{167, 175, 177}

\setbeamercolor{progress bar}{
  use=alerted text,
  fg=black,
  bg=softgreen
}

\newcommand\Wider[2][3em]{
  \makebox[\linewidth][c]{
    \begin{minipage}{\dimexpr\textwidth+#1\relax}
    \raggedright#2
    \end{minipage}
  }
}

\def\vfilll{\vskip 0pt plus 1filll minus 0pt }

\renewcommand{\UrlFont}{\ttfamily\small}

\begin{document}
  \begin{frame}
    \vfilll
    \titlepage
    \vfilll
  \end{frame}

  \begin{frame}{Experiecia y credenciales}
    \Wider{ \pause
      \begin{itemize}
        \item Educaci{\'o}n \pause
          \begin{itemize}
          {
          \footnotesize
          \item Egresado Preparatoria No. 15 Florida (2014-2016)
          \item Egresado de la Facultad de Ciencias F{\'i}sico Matem{\'a}ticas (2016 - 2020)
          }
        \end{itemize} \pause
        \item Experiencia Laboral \pause
          \begin{itemize}
          {
          \footnotesize
          \item Desarrollador de plataformas de aprendizaje (2019).
          \item Programador web backend (2020).
          \item Business Intelligence / Machine Learning Engineer (2020 - hasta la fecha).
          }
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    }
  \end{frame}

  \section{Las ciencias computaci{\'o}nales}

  \begin{frame}{?`Qu{\'e} son las ciencias de la computaci{\'o}n?}
    La disciplina de las ciencias de la computaci{\'o}n implica el estudio de todos los
    fen{\'o}menos que rodean a las computadoras. No s{\'o}lo se ocupa de la maquinaria o el hardware
    de las computadoras, sino tambi{\'e}n de los procedimientos y programas que les dan vida.
    \parencite{masseyUni06}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Perfil de aspirante}
    \begin{itemize}
      \item Caracter{\'i}sticas \pause
      \begin{itemize}
        \item Gusto por las ciencia y la tecnolog{\'i}a.                    \pause
        \item Capacidad de resolver problemas.                              \pause
        \item Capacidad de concentraci{\'o}n por largos periodos de tiempo. \pause
      \end{itemize}
    \end{itemize}

    \url{https://www.uanl.mx/oferta/licenciado-en-ciencias-computacionales/}
    \url{http://www.fcfm.uanl.mx/es/Computacion}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    ?`Que considero yo, son caracter{\'i}sticas de un perfil de alumno? \pause
    \begin{itemize}
      \item Autodidacta.           \pause
      \item Perseverante.          \pause
      \item Paciente.              \pause
      \item Curioso.               \pause
      \item Reflexivo.             \pause
      \item Autosuficiente.        \pause
      \item Saber jugar en equipo.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{?`Qu{\'e} no son las ciencias de la computaci{\'o}n?} \pause
    \begin{itemize}
      \item No es hackear (LSTI). \pause Pero puedes hackear.                     \pause
      \item No es hacer videojuegos (LMAD). \pause Pero puedes hacer videojuegos. \pause
      \item !`NO ES PROGRAMAR! \pause Pero puedes ser el mejor programador.
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}[standout]
    Las ciencias de la computaci{\'o}n son resolver problemas y abstraer conceptos y procesos para
    resolver dichos problemas.
  \end{frame}

  \begin{frame}[standout]
    Las ciencias de la computaci{\'o}n, como lo dice su nombre, es una \textbf{ciencia}. Tiene mas
    relaci{\'o}n con algo como la f{\'i}sica o qu{\'i}mica.

    \url{https://news.ycombinator.com/item?id=23371530}
  \end{frame}

  \section{Lic. en Ciencias Computacionales en la UANL}

  \begin{frame}{El programa}
    \begin{itemize}
      \item La carrera (a hoy 24/Mar/2021) consta de nueve semestres.
      \item Se cumple un total de 200 creditos.
      \item Se cursa en la Facultad de Ciencias F{\'i}sico Matem{\'a}ticas.
      \item Plan de estudios:
        \begin{itemize}
          \item \url{http://www.fcfm.uanl.mx/es/Computacion}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Mi experiencia}
    \begin{itemize}
      \item Fant{\'a}stico lugar para estudiar... si sabes estudiar.
      \item Las materias no abarcar{\'a}n todo el contenido. Tendr{\'a}s que buscar tu por tu cuenta.
      \item Si, lo que se dice de la facultad es cierto... hasta cierto punto.
      \item Social-Educaci{\'o}n-Salud
      \item Tomate tu tiempo.
      \item ?`Clases en linea?
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Areas de especializaci{\'o}n}
    Gran campo laboral, hay mucha demanda para profesionales de esta carrera pero tambien hay mucha
    competencia.
    \begin{itemize}
      \item Ingenieria de Software.
        \begin{itemize}
          \item Desarrollo web.
          \item Desarrollo de herramientas internas.
          \item Desarrollo de aplicaciones de negocio.
        \end{itemize}
      \item Informatica / Redes.
        \begin{itemize}
          \item Redes.
          \item Soporte y administraci{\'o}n de herramientas empresariales.
        \end{itemize}
      \item Seguridad en tecnolog{\'i}as de la informaci{\'o}n.
      \item Desarrollo de videojuegos.
      \item Administrador de proyectos.
        \begin{itemize}
          \item Proyect Manager.
          \item Product Manager.
          \item Scrum Master.
        \end{itemize}
      \item Administrado de bases de datos
      \item Ciencia de datos / Business intelligence
        \begin{itemize}
          \item Cient{\'i}fico de datos.
            \item Analista de datos.
            \item Ingeniero de datos.
            \item Business intelligence engineer.
            \item Machine Learning engineer.
            \item AI engineer.
        \end{itemize}
      \item Comput{\'o}logo (cientif{\'i}co de computaci{\'o}n)
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \section{Pensamientos y consejos finales}

  \begin{frame}{?`De verdad quieres tomar esta carrera?}
    \begin{itemize}
      \item Ciencia... piensalo.
      \item Carrera demandante.
      \item Carrera que no es dif{\'i}cil, pero si laboriosa.
      \item ?`Tienes la capacidad de estar siempre aprendiendo?
    \end{itemize}

    Si esta presentaci{\'o}n no te desmotivo...
  \end{frame}

  \begin{frame}[standout]
    Felicidades, tienes el perfil de un LCC
  \end{frame}

  \begin{frame}{Consejos}
    \begin{frame}
    \end{frame}
  \end{frame}

  \begin{frame}[standout]
    !`Gracias!
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \printbibliography
  \end{frame}
\end{document}

